文在寅草擬任內第4次特赦 外傳李明博在內、朴槿惠仍無望

南韓法界消息指出，南韓政府正考慮實施總統文在寅就任以來第4次特赦，南韓法務部日前也要求各地監獄、看守所編制特赦名單，不過目前時間和對象尚未決定。不過有消息指出，南韓前總理韓明淑、前總統李明博有望在特赦名單內，而另一位前總統朴槿惠恐怕不是特赦對象。

《韓聯社》今日報導，南韓法律界傳出目前法務部正要求各地監獄、看守所編制、報告特赦對象名單，法務部官員指出，特赦權是總統的權力，政府會按照慣例斟酌特赦事宜，不過特赦對象和時間皆未敲定。

報導也指出，自文在寅就任南韓總統以來已實施3次特赦，分別為2017年12月、2019年2月及2019年12月，共赦免1萬5996人。

此外，韓媒《Money Today》報導，目前南韓執政黨和在野黨都已有屬意的特赦人選，其中包含76歲的韓明淑、78歲的李明博。不過69歲的朴槿惠因法院判決尚未塵埃落定，因此在南韓法律中不屬於特赦對象。

特赦萬幾人政黨仲要有得出list

南韓D政治鬥爭仲複雜過美國 我都分唔到佢地係邊派打邊派

都係財閥隻狗 不用分那麼細

朴槿惠世越號搞死幾百人 一特赦仲唔暴動

傳統黎 , 特赦自己友 , 遲啲自己都有得特赦

搞到個細路女要用屎袋條仆街可以死刑未

前日電台先講
做南韓總統係唔會有好下場

係韓國做總統總理 個個落台都要去坐監

好似得金大中冇事

朴槿惠個樣咁似大波華加李胃鯨

再唔係係會跳捱自殺

全斗煥同盧泰愚仲未死